%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% NIWeek 2014 Poster by T. Reveyrand
% www.microwave.fr
% http://www.microwave.fr/LaTeX.html
% ---------------------------------------
%
% Original template created by:
% Brian Amberg (baposter@brian-amberg.de)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[a4paper,portrait,fontscale=1, margin=1.5em]{baposter}

\usepackage[font=small,labelfont=bf]{caption} % Required for specifying captions to tables and figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{relsize} % Used for making text smaller in some places

\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm} % Math packages
\usepackage{eqparbox}

\usepackage{wrapfig}
\usepackage{textcomp}

% Archivo de acrónimos
%%
\usepackage[acronym,nonumberlist,toc]{glossaries}
\usepackage{glossary-superragged}
\newglossarystyle{modsuper}{%
  \setglossarystyle{super}%
  \renewcommand{\glsgroupskip}{}
}
\renewcommand{\glsnamefont}[1]{\textbf{#1}}
\makeglossaries % Genera la base de datos de acrónimos
\input{../anexos/_acronimos.tex} % Archivo que contiene los acrónimos

\graphicspath{{images/}} % Directory in which figures are stored

\definecolor{bordercol}{RGB}{40,40,40} % Border color of content boxes
\definecolor{headercol1}{RGB}{186,215,230} % Background color for the header in the content boxes (left side)
\definecolor{headercol2}{RGB}{120,120,120} % Background color for the header in the content boxes (right side)
\definecolor{headerfontcol}{RGB}{0,0,0} % Text color for the header text in the content boxes
\definecolor{boxcolor}{RGB}{210,235,250} % Background color for the content in the content boxes

\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
% Para captions
\usepackage{subcaption} % subfigures
\usepackage{caption}

\newcommand*{\authorimg}[1]{%
  \raisebox{-.3\baselineskip}{%
    \includegraphics[
      height=\baselineskip,
      width=\baselineskip,
      keepaspectratio,
    ]{#1}%
  }%
}

%%%%%%%%%%%%
% GRAFICAS y DIAGRAMAS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Paquete para todo tipo de gráficas, diagramas, modificación de imágenes, etc
\usepackage{tikz,tikzpagenodes}
\usetikzlibrary{tikzmark,calc,shapes.geometric,arrows,backgrounds,shadings,shapes.arrows,shapes.symbols,shadows,positioning,fit,automata}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest} % Compatibilidad
\usepackage{pgfplotstable}
% Estilos para elementos graficos
% Cajas y cajas de texto
\tikzstyle{Caja1} = [green,very thick,rounded corners,fill=white, fill opacity=0.5]
\tikzstyle{Texto1} = [fill=white,thick,shape=circle,draw=black,inner sep=2pt,font=\sffamily,text=black]
\tikzstyle{Texto2} = [fill=white,thick,shape=rectangle,draw=black,inner sep=2pt,font=\sffamily,text=black]
\tikzstyle{Texto3} = [fill=white,thick,shape=circle,draw=black,inner sep=2pt,font=\sffamily,text=black]
% Cuadros de diagrama
\tikzstyle{rectvioleta} = [rectangle, rounded corners, text centered, draw=black, fill=blue!10]
\tikzstyle{rectnaranja} = [rectangle, minimum width=2cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=orange!10]
\tikzstyle{romborosa} = [diamond, aspect=3, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=red!10]
\tikzstyle{rectverde} = [rectangle, minimum width=2cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=green!10]
\tikzstyle{rectamarillo} = [rectangle, rounded corners, minimum width=2cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=yellow!10]
% Flechas
\tikzstyle{arrow} = [thick,->,>=stealth]



\begin{document}

\background{ % Set the background to an image (background.pdf)
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\draw (current page.north west)+(-2em,2em) node[anchor=north west]
{\includegraphics[height=1.1\textheight]{background}};
\end{tikzpicture}
}

\begin{poster}{
        grid=false,
        borderColor=bordercol, % Border color of content boxes
        headerColorOne=headercol1, % Background color for the header in the content boxes (left side)
        headerColorTwo=headercol2, % Background color for the header in the content boxes (right side)
        headerFontColor=headerfontcol, % Text color for the header text in the content boxes
        boxColorOne=boxcolor, % Background color for the content in the content boxes
        headershape=roundedright, % Specify the rounded corner in the content box headers
        headerfont=\Large\sf\bf, % Font modifiers for the text in the content box headers
        textborder=rectangle,
        background=user,
        headerborder=open, % Change to closed for a line under the content box headers
        boxshade=plain
    }
    {}
%
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE AND AUTHOR NAME
%----------------------------------------------------------------------------------------
%
    { \bf  \LARGE \uppercase{Predicciones de partidos de fútbol} \\  \large \it Aplicación de técnicas de Machine Learning a la predicción de partidos de fútbol} % Poster title
    {\vspace{0.3em} \normalsize David Revillas : \href{mailto:drevillas002@ikasle.ehu.eus}{\texttt{drevillas002@ikasle.ehu.eus}} \\  % Author names

\smaller Supervisión: \it {Iñaki Inza}} % Author email addresses
{\includegraphics[width=3cm]{../include/logos-universidad/ehu_completo.png}} % University/lab logo


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTRODUCTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\headerbox{\normalsize Presentación}{name=introduction,column=0,row=0, span=3}{
    \begin{itemize}
        \item El objetivo de este proyecto es el de presentar e implementar distintas técnicas de \emph{Machine Learning} para la predicción del ganador de un partido de fútbol. Todo esto se lleva a cabo dentro del \emph{framework} diseñado en este proyecto, en el que se reúnen técnicas de \emph{web scraping}, análisis de datos, administración de bases de datos y servicios web.
    \vspace{-0.2cm}
    \item Esta propuesta de proyecto esta motivado por la increíble inmunidad de las casas de apuestas frente a los ataques sociales por parte de colectivos que defienden una sociedad justa en la que negocios como este invaden nuestra mente con la promesa de un dinero fácil, y no sólo eso, sino espacios físicos en lonjas, bares e internet, a menudo a escasos metros de centros escolares y a un paso de que los jóvenes pierdan su vida en esta trampa.
    \vspace{-0.2cm}
    \item Vista la inacción de las instituciones para frenar este tipo de negocios (válidos ante ``la ley''), la tecnología presentada en este Trabajo de Fin de Grado presenta una alternativa para realizar apuestas con un acierto del $~60\%$, basada en hechos y no en especulaciones de un posible gurú, para que las apuestas estén orientadas a una posible ganancia. No se puede obligar a nadie a no apostar, pero por lo menos, que no mueran en el intento.
    \end{itemize}
}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CALIBRATION
%----------------------------------------------------------------------------------------
%\headerbox{\normalsize Técnicas utilizadas}{name=algoritmos,column=0,below=introduction}{
%Machine Learning:
%        \begin{itemize}
%            \item Decision Tree, Random Forest
%            \item Naive Bayes
%            \item XGBoost
%            \item Support Vector Machine
%            \item Tree-based Pipeline Optimization Tool (TPOT)
%        \end{itemize}
%Deep Learning
%        \begin{itemize}
%            \item Multilayer Preceptron
%            \item Convolutional Neural Network
%        \end{itemize}
%}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	OTHER INSTRUMENTATION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\headerbox{\normalsize Tecnologías utilizadas}{name=tecnologia,span=2,column=1,row=1, below=introduction}{ % To reduce this block to 1 column width, remove 'span=2'

    \begin{center}
    \resizebox{0.9\textwidth}{!}{
        \begin{minipage}{\textwidth}
        \includegraphics[scale=0.03]{archlinux.png}
        \hfill
        \includegraphics[scale=0.15]{mysql.png}
        \hfill
        \includegraphics[scale=0.3]{kerastf.png}
        \hfill
        \includegraphics[scale=0.21]{sklearn.png}
        \hfill
        \includegraphics[scale=0.03]{python.png}

        \end{minipage}
    }
    \end{center}
}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	WORKFLOW SETUP
%----------------------------------------------------------------------------------------
\headerbox{\normalsize \emph{Framework} diseñado}{name=workflow,span=2,column=1,below=tecnologia}{%
    \begin{center}
        \resizebox{0.57\textwidth}{!}{
            \begin{minipage}{\textwidth}
                \input{images/workflow.tex}
            \end{minipage}
        }
    \end{center}
}


\headerbox{\normalsize Arquitecturas CNN y MLP utilizadas}{name=arch,span=3,column=0,below=workflow}{%
    \begin{center}
        %\resizebox{0.5\textwidth}{!}{
            \begin{minipage}{0.9\textwidth}
                \includegraphics[scale=0.42]{../archivos/images/cnn_1.pdf}
                \hfill
                \includegraphics[scale=0.42]{../archivos/images/mlp_1.pdf}
            \end{minipage}
        %}
    \end{center}
}

\headerbox{\normalsize Representación de un partido}{name=repr,span=1,column=0,below=introduction}{%
    Así queda representado un partido:

    \begin{itemize}
        \item 34 variables modelan el comportamiento de cada jugador, 11 jugadores locales y 11 visitantes.
    \end{itemize}


    \begin{minipage}{\textwidth}
        \center\includegraphics[scale=0.42]{../archivos/images/input.png}
    \end{minipage}

}

\headerbox{\normalsize Funcionamiento}{name=uso,span=1,column=0,below=repr}{%
    Se analizan 15 competiciones mundiales, como las ligas \emph{Serie A}, \emph{Eredivisie}, \emph{Premier League}, Primera División y torneos como la Liga de Campeones. Luego se procesa cada partido, se entrenan y se estiman con modelos clásicos de Machine Learning y Deep Learning (\emph{MLP}, \emph{CNN}).

    Queda disponible la siguiente página web para la consulta de las predicciones, totalmente gratuita:
    \begin{itemize}
        \item \url{www.futbolpredictor.eus}
    \end{itemize}

}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CONCLUSION
%----------------------------------------------------------------------------------------
%\headerbox{Conclusión}{name=conclusion,column=1,below=workflow,span=2}{
%    This new project will enable a new RF measurement capability by enabling an instrument that currently does not exist on the market. Some additional benefits include:
%    \vspace{-0.2cm}
%    \begin{itemize}
%    \item frequency range extension of NI RF instrument products currently available;
%    \vspace{-0.2cm}
%    \item sampler architecture offers a unique multi-scale time analysis possibility (e.g. signal and carrier domains);
%    \vspace{-0.2cm}
%    \item can be implemented with various ADCs and downconverters (e.g. THAs);
%    \vspace{-0.2cm}
%    \item 100\% LabVIEW environment;
%    \vspace{-0.2cm}
%    \item goal is to offer open-source LabVIEW software for user measurement flexibility.
%    \end{itemize}
%}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	REFERENCES
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\headerbox{References}{name=references,column=2,below=workflow}{

%\smaller % Reduce the font size in this block
%\renewcommand{\section}[2]{\vskip 0.05em} % Get rid of the default "References" section title
%\nocite{*} % Insert publications even if they are not cited in the poster

%\bibliographystyle{unsrt}
%\bibliographystyle{IEEEtran}
%\bibliography{biblio} % Use biblio.bib as the bibliography file
%}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ACKNOWLEDGEMENTS
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\headerbox{Acknowledgements}{name=acknowledgements,column=0,below=conclusion, above=bottom,span=3}{
%\smaller
%This work is funded by National Instruments (Dr. Truchard) through a charitable donation. We would like to acknowledge DARPA (Dr. Greene) and ONR (Dr. Maki) for funding the initial part of this work under grant N00014-11-1-0931. \hfill \tiny \textit{Poster downloaded from} \textbf{www.microwave.fr}
%}


\end{poster}

\end{document}
